點解七年戰爭冇被冠名為「第一次世界大戰」？

幾乎成個歐洲打到七彩，美洲嘅英法殖民地互片、有部分紅番企喺法國嗰邊，東南亞地區又係英國同西班牙爭餐死

呢啲地區都係歐洲勢力嘅戰場，冇乜當地獨立勢力參戰

歐洲一體化之後當係歐洲內戰
同中國史一樣

利伸：9up

呢個係undergrad歷史科熱門寫paper題目

咁點解第一，二次大戰係兩次大戰唔當做一次？

隔左20年都可以當一次？

百年戰爭都係斷斷續續

但係百年戰爭都只係英法2個打
WWI同WWII個對象唔同喎

百年戰爭唔只英法打,雙方作參戰嘅王國,公國都成日轉變

三十年戰爭都係

Assassins Creed Rogue

拿破崙戰爭＝第二次世界大戰

又記得北歐意粉-丹麥

鳩估 因為技術改變 令到戰爭變成總體戰

咁果陣未有世界大戰呢個term

一戰果陣啲西歐國家閒閒地動員幾百萬人打仗 七年戰爭果陣都未全面有徵兵制 個戰爭規模差好遠

都無跨洲點會叫世界大戰

sorry 柒咗

個時仲係玩內閣戰爭，戰爭同平民分得比較開。唔同後尾舉國既總體戰
好似普魯士，係七年戰爭開始就攻佔左薩克森仲開始征稅，薩克森d平民都會俾
柏林曾經被人攻陷腓特烈都可以繼續戰爭

大帝好明顯夠運 柏林被攻陷佢差啲想自殺 但咁啱沙皇駕崩 新沙皇好崇拜腓特烈就即刻議和
不過普魯士果陣得百零萬人口都有成幾十萬軍隊真係好癲

平民比較care係交幾多稅，至於交畀邊個就無所謂

一戰其實只係歐戰

叫做world war係因為動員力的分別
將國家變成戰爭機器

以前階級分別，貴族地主教會自己圍內打，
平民只有wfc或者比人屠殺。

其實睇返七年戰爭規模同影響根本就係世界大戰

拿破崙戰爭

然後彼得三世冇耐就....